請不要忘記 831 太子站事故另一重要線索：「港鐵控制室錄音」

【文：港鐵職員】

831 太子站內發生的市民嚴重受傷事故，真相仍然是一個迷。由於當晚警方長時間封鎖現場，所以大部份市民都關注當晚太子站內的 CCTV 錄影，希望透過翻看太子站內的CCTV，求出真相。但要更了解其真相，其實有另一處的錄影錄音同樣重要。這便是 8 月 31 晚至 9 月 1 日的港鐵控制室的錄影錄音。因為列車臨時要延長停留在那個站或某班車不停某個站等改動，皆由控制室的人員決定，而並非列車車長。

831事故的發生及前前後後期間，究竟港鐵控制室是由誰人在指揮和控制？對話內容是甚麼？極可能為「831事件的真相」提供重要的證據。

如果港鐵控制室的錄影錄音只會保留 28 天，那麼這重要證據可能很快被消毀。

（編按：721元朗西鐵事件，有媒體取得當晚車務控制中心、車長及車務職員的詳細對話錄音，揭露當時車長曾通知控制中心月台及車廂有打鬥，但控制中心仍指示車長繼續播出要求乘客離開車廂的廣播。至於 831 太子站事件，大眾焦點集中月台的閉路電視，較少討論港鐵控制室的錄音。）

Source:

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

［請幫推行動post］今星期四：和你塞 美心MX

黨鐵車廂內的CCTV片有沒有？

Push

Pish